社福界警告式罷工 17-19/12/2019 「行動Post」

不論局勢如何，政府尚未回應市民訴求，香港人仍需要準備如何三罷。社福界警告式罷工三日，讓香港人一起參與，以為日後如有需要進行無限期罷工做好準備。

【社福界行動升級 警告式罷工三日】
止政亂．抗警暴．齊罷工．顯公義
社福界罷工．別待青年為我衝

社福界已組成「社福界罷工委員會」，期望透過連結「公共服務界」發起聯合行動，以帶動更多社福界同工參與「警告式罷工三日」，希望可讓香港人多思考抗爭的另一方式，也讓社區創傷的情況暫緩惡化。社福界將會於罷工三天維持緊急服務，例如照顧型院舍服務，以行動向政府展示我們與民同行，爭取五大訴求，包括要求政府立即遏止警權過大濫謊濫捕濫暴的情況，成立獨立調查委員會以調查《逃犯條例》修訂而來的多場抗爭，向犯罪者追究責任。假若政府依然漠視民意，社福界將會啓動無限期罷工，以展「爭取五大訴求」的決心，向當權者發出更大的怒吼！

縱使我們不知道社福界罷工能「道德感召」多少香港人開始思考要參與罷工，但期望在蝴蝶效應下讓不同行業開始草擬罷工的實行策略，日後如需要啟動三罷癱瘓經濟迫使政府回應訴求時，能更有效率和策略。委員會為了讓社福界同工安心參與，會向各大機構強調是次罷工是針對政權而非機構，並會進行下列四項工作﹕

(1) 去信及監察機構及單位作為有良知和智慧的管理層應該及早與同工商討建立應對罷工的「罷工危機管理機制」
(2) 建立社福界衛星網絡並協助各機構成立關注組以有效傳遞資訊
(3) 為有需要的同工準備「罷工聲明書」以通知機構作出安排
(4) 密切了解及跟進機構如何處理同工參與罷工以保護同工的權益

【警告式罷工三天詳情】
日期﹕2019年12月17日(二) 至 12月19日(四)
罷工前12月15日﹕公共服務界罷工前哨大遊行
罷工三日﹕哀悼、連結、行動 〔具體內容稍後公佈〕

讓我們.........

哀悼—— 過去五個月，很多香港人，尤其年輕人，為所愛的城市犧牲了生命及前途，希望能守護香港人及後代的未來..... 我們對他們的犧牲感到痛心，永不忘記。

連結—— 個體的行動看似微不足道，然而當無數的個體聚集、聯繫起來的時候，所產生的力量會超乎你的想像。公共服務行業的聯結會為運動注入龐大的力量，向政府施壓，對抗暴政的打壓。

行動—— Action!!我們不單單表達理念，更要以行動建設屬於我們的和平、民主、公義社會。因此，我們很需要愛香港的你一同參與！

同工可選擇自己的參與度﹕

(1) 只參與罷工前或當日的活動
(2) 擔任單位衛星以協助轉發「社福界罷工委員會」的資訊
(3) 擔任機構衛星以協助收集機構內不同單位的聯絡人(單位衛星)
(4) 加入文宣組 (罷工文宣、服務使用者須知、同工須知、機構管理層須知...)
(5) 加入罷工行動組 (罷工前及罷工當日的行動)
(6) 加入衛星網絡小組 (協助建立更有效的社福界資訊傳遞網絡)

支持

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

多謝🙏🏻

支持

要罷就一齊罷喇on9

Push

希望多啲工會加入

Yes yes 支持

多謝支持

【12月1日行動】遊行連續劇

推

push